有無人大學生活過得好頹？

借個位呻下
希望大家手下留情

好多人話大學五件事 要搏盡無悔
結果下年year 4 都只有讀書同返工

大學入面無咩真心朋友
好現實 只有利用價值嘅人先至會留低
做group project做到互相爆seed
大家都講明因為gpa先至一齊做野
話題來來去去都係學術上嘅野

呢個世界上搵一個分享傷心事嘅人好難
但係搵一個分享開心事嘅人更難
識得欣賞嘅人好少 妒忌嘅人好多
反正 曾經俾人中傷過

好多人有一種主角光環
成日不停當我係佢地嘅陪襯品
如果有一日你嘅光榮大過佢
佢第一時間唔係祝福你
而係質問點解你有佢無/點解你唔匯報佢知

其實 我都有屬於我嘅小小世界

當年無玩ocamp 更加無上莊
住hall費仲貴過交通費
無錢 有時真係唔會諗多餘嘅社交

見到好多人有上莊 有啲人exchange
而家sem break不停俾旅行相洗版
玩到不亦樂乎
唔知賺唔賺到人脈 但睇落去
佢地嘅大學生活幾多姿多采

唔係話我羊群心理
上莊 住hall exchange 都係非必要
只不過係某一剎那
覺得自己同好多人差天共地

有人話 上到大學讀書好易
其實又要project essay mid-term
最後chur個final都chur死

有人話 上到大學拍拖好易
其實咩愛情都無發生過
曾經幻想過好多浪漫情節
最後從來都沒有出現過

最後 連期盼都無埋

好多人考公開試個陣都好有決心
我入大學要點點點
呢個世界並唔係你想點就點
呢個世界並唔係個個都信得過
出賣自己嘅永遠都係最熟悉嘅人

平時沉默 唔代表我無諗法
只係一直未遇到適合分享嘅對象

大學生活真係好頹
基本上無事嘅都唔會想留係學校

睇住之前啲補習學生同我講話
好想將來入大學 然後享受生活
我唔知咩叫享受生活
我只係希望嘗試一下向上流動

有得揀邊個唔想開心？
有無人大學生活都係好頹

有

壓抑得好辛苦

me

我

Here

最近還好嗎？

有
但係每個人有唔同既生存方式姐
我覺得上莊去同搞ocamp根本哂時間

yr1嘅我見到未來嘅自己

原來我不是一個人

好多人讀大學前諗住好多野玩 又多女
其實咩都相反

真係好灰

咁你嘅大學生活點過

唔好咁，好辛苦

理想同現實
結果就快grad了

我也不想這樣

每個人生活方式都唔同，點解要係人地角度睇自己？
利申：乜都無玩，得幾個FD，佢地走堂就會自己食飯，返學放學返工放工，無咩問題，過得好自在。

1000 個人有 1000種人生經歷

只係咁橋你想要既 你得唔到

又話者 過緊你想要既u life既人都有佢地 既辛苦 不過你睇唔到

唔會覺得期望落空？
我就係一個soc都無join
你起碼都有fd
我個啲係飯腳唔會交心

+1

你明白 我其實預期唔係咁
但已經返唔到轉頭啦
如人飲水，冷暖自知……唉

有好多 soc 上既時候就好開心

實質共事之後會分黨分派

有fd 到既 但都要冒 被人憎既險 而且上莊好chur

有得揀希望你唔會變成咁

好奇上完莊後仲會唔會聚？
其次係點解有d莊會要搞通宵

arm ar
如果低gpa, 有班仆街連打招呼都唔應你
變到好功利

不過一班咁多人, 仲有幾個可以做到真心朋友嘅

真係同你一樣
9月final yr

真心好現實好功利
我覺得呢啲人大學後就會各散東西
唉 中同最好

暑假有咩搞作？

頹到想退學

巴打咩u?

係呀 返唔到....

我之前first degree 都好似你咁

好想有大班fd一齊做d on9野 好青春咁

但有時你d 同學同你唔夾就唔夾

咁但係都叫識到d好既朋友囉

又叫做一路食下花生 聽下d 八掛野咁

3年過得好快

但我都無話有咩遺憾

因為好多時 你講想要果d野 都會出好多問題

自問唔係一個好鐘意social既人 就未必想要果d野 而家諗番

住hall日日打機，打到third hon畢業好采都有份工打

你咩情況呀

毒絲打???

絲打 廢u

其實係無必要搞通宵既

不過一黎大學生 hea 又慢又遲到

同埋d 文化

果時約傾pro 約 12:00 a.m. d 組員話個個都係咁

咁你後尾係讀左second degree/master?
而家生活還好嗎

邊隻game好介紹

本身入個科唔係自己鐘意嘅

恥笑我

為左錢途？
我本身呢科係鐘意嘅，但前途堪憂

master 呀 都畢業啦

生活過得去啦 唔會好唔開心 又唔會好開心

大學識既朋友都見少左好多 的確各自都要發展 有新圈子

不過見番講起舊時d野都會好happy既 我諗都係一種友誼黎既

same here
但好你少少有個中學就一齊既女朋友

係咪講講下都唔係講莊務？

你係讀完大學直接master定係返左工再讀？
我而家感覺麻木，但又好想跳出來
喜歡大學學習模式，但其他真的……

U朋友10隻手指數得曬 冇HALL冇莊冇OCAMP冇SOC

利申:好開心

有精神支柱真係好
祝你地白頭到老

有冇仔追過你
WHATSAPP多唔多人搵
有冇玩IG SNAPCHAT
唔係恥笑,純粹好奇

平時有咩興趣？

我唔想做老師，但入咗Education

永遠自己一個
日日返屋企望住四面牆
虛度光陰

第一個問題 有
第二個問題 公務多
第三個問題 有 但睇人地嘅野多

喺intern post度見過你
有啲野好認同
但條路係自己揀 好似當日想上莊想住hall
因為條ex而放棄左仲要被飛
其實都係我自己揀 無得怪人
所以唯有努力搵intern等自己可以畢業時competitive啲唔好再頹落去
但我無後悔 因為唔想俾任何野影響gpa

讀教育都唔一定做老師嘅，但係要唔要實習？

咩科，絲應該好多仔搵你。pmed

出去行下
如果唔係都好難捱

不過唔鍾意social讀bbq好撚辛苦
日日翻學都好似落地獄咁

係呀

啱啱畢業路過
4年入面叫做識到d fd
搵到工又first hon埋
但依然都係溝唔到女

你竟然認得我
搵工進度如何？祝你有一個理想offer
you always deserve better
加油

文科
連登無pm架

我 雖然依家升year 2

bbq有無黑暗事件？

打波打機睇書睇電視

btw每個人追求嘅嘢都唔同 我係鐘意自己一個HEA 打足成日機就開心果種人 如果巴打覺得大學生活頹嘅不妨YR4加把勁識人 有冇咩fyp果D要做?

加油 對住細路仔要好有耐性

做左兩年野再入番
體會好唔同

可能返工個頭有女呢

唔知
好少翻學都識唔到人

你仲有機會改變命運

希望我唔會死

好似搵唔到支柱咁 日日都loop同一樣routine

點解唔去exchange？
我有上莊
但得益唔大
只可以話果排好忙無時間好似樓主咁諗咁多野
最後悔係無多d出國體驗

做運動幾好
享受孤獨同時又想被注意
希望我下年仲可以改變
有fyp……

介唔介意分享下？

大學我都係跟班fd玩，無上莊無hell雞但過得很好

唔好打我啦

俾細路仔玩死

去行下山 踩單車 散下步 睇下戲

想還想 無錢……

好好享受做廢青既日子
有一日你會明

玩咩？

返工更難捱？

幾有共鳴

都是傷心的人

成班hehe仲有咩好玩。得閒笑下lecturer派下膠

淨係classroom displine呢樣野已經麻煩
仲要兼顧其他，做老師絕不容易

有真心朋友幾好

應該有資助
近近地唔好留係hk都好啊
不過台灣果d就無咩意思

係 點知摺到死

我明啊下年final year，愛情都係冇出現過

台灣都無去過
有得揀我都想去歐洲……

仲可以點

A住grad

你係咪好多嘢諗同唔多主動

衰在我本身內向，連鬧人都要諗好耐先會鬧

我都係year 4 同你個 case好似

真係可以放開講野既朋友得一兩個
自問性格太古怪
畢左業之後番工情況更明顯
同同事話題離不開公事／打機
但自己係一個好鐘意講道理既人

掉轉
我住過hall上過莊
咪又係頹9 唔開心
最緊要自己開心 其他咩都假

喂你大學生黎啦
應該好多野都可以試下先既
唔得咪算
最緊要鼓起勇氣啊

same

都係
但唔係無試過主動 發現真係唔啱key

內向 可能是一種罪

唉 grad了吧
你將會有 新的世界

升上大學明白外貌真係好重要。

返工好定讀書好？

Hi
大學一個朋友都無

點解會咁

i know that feel
就黎畢業了
4年咁就過左

呢句真

接實 勇氣

以貌取人嘅人好多

成日都比人笑自己A0，真係唔好受。

最近可好？

暑假有咩做？

有無遺憾？

樓主放心
係外國讀既 好多都係咁
就算響香港ok外向 都會咁

我咪同你一樣 我反而覺得自己好清高

明明係緣份未到

算啦
大學太多人太假
冇咩人可信
我只會覺得自己中同加屋企人同女朋友先可信
其他人對於我黎講都係過路人

到底係邊到出錯了

心態決定一切

你因為呢啲野而唔開心？

你仲細 講真
一鼓作氣 想去歐洲即刻睇下學校d資料
問下同學 搜集下資料 睇下要幾錢, 去幾耐果d都好啊
就算去唔到 你都叫嘗試過

佢地係帶住好多個面具
唔知點形容 仲要走黎跣人一穫
我同意你嘅講法但我無男朋友
好好珍惜身邊嘅人

係 長期都覺得唔如意
其實校外有圈子 只係校內差到不得了

大家暑假有咩做？

中同都會變 到你第時搵到食 大把人搵返你

我都唔想

夢想應該要實踐 否則只能是夢想
可能都係去唔成 但係多謝你

返工？

收到offer喇 做placement 1年
其實大學有好多遺憾 想玩好多野但都無得返轉頭

我好憎大學入面啲人，情願收唔到任何風都唔想打交道

中同都係炒下冷飯 取下暖咁
但你講得啱 自己有本事真係好重要

咁咪再試下努力多一陣識校內朋友
校外有圈子好好嫁啦
中同？

一切都講package

恭喜你有offer先
例如有咩想玩呢？

會唔會好蝕底？
但大學無秘密

sports呀 我以前好中意玩sports
有好多野都想玩但無堅持到都係因為ex

Quit左

樓主可唔可以開個tg 畀我哋吹水

我成個sem break 就係做freelance 好攰好辛苦

有時會想放棄 校內太多人功利得濟
校外有啲人係返工識
中同都keep到

係到聽到d人係到笑／講緊邊個邊個個陣
心諗 我唔係到個陣 都唔知你地點講我

你真係好愛你ex...
但而家返工都可以玩嘅

捨得？

理撚得人地點睇
我自摺得開心你吹咩

我試過講啲野比一個知，然後幾個人都會知。真係多謝免費宣傳。

唔識整telegram group
有freelance返都有個精神寄托呀
識得剪片？

一樣，自己真係唔會話想識好多人好多fd咁，只求幾個會傾到心嘅人，男女又好。莫講話去咩ocamp上莊的，成日覺得佢地都係一時覺好玩定點，自己就唔覺，會覺得佢地grad左或者幾個月後就跟本唔會再識大家咁，係人做佢又做，人玩佢又玩咁。

雖然頹但好享受嗰份自由 四年來睇左好多書

我摺到啲班會活動無人叫我 睇facebook先知佢地約食飯

Same feeling
所以唔會加把口話其他人
廢時傳黎傳去

有自信真好

Non ju direct yr 3 offer
轉個眼就過左兩年等grad
用兩個字形容呢兩年生活
就係浪費

所以成日都同啲「大學朋友」講
襯仲細仲係yr1,2 想做乜就逼自己行一步做少少
自己簡路行啦 唔係細路仔黎嫁啦

都係唔想其他人好似自己咁失敗

咁睇你返工識到人都唔錯
大學呢個地方係好多人
但就因為太多人 太多選擇
人地未必會揀同你做朋友
做得朋友
一係就你有利益帶比人（e.g 你本身識得多野 / 本身屋企有錢, 再唔係就讀書叻過人, 識教人, etc）
一係就你地有共同目標+興趣（d ac soc就係集結一d咁既人）

就咁坐係到上堂
係極難識朋友

但現實係你唔去圍威喂結果生存空間都冇

原來唔淨係我一個係咁
有啲人無啦啦走黎問我一啲事
我就知係有人爆我啲野出去
然後我唔會再信佢

我上完莊更加發覺孤單

又的確係

愈大愈難相信人

玩完左yr1成個yr2就摺埋拍拖同讀書算 莊都quit埋 其實去social好辛苦架 覺又冇得瞓 錢又要洗 不過都係睇你取捨姐

睇樣
我上莊住hall 屌女都有成班老死
有樣住chill 既hall 真係好正

我都喜歡睇書 有無推介
最近睇緊同存在主義相關嘅

你只能選擇接受，改變，或離開

我摺到facebook都無加過人

無啦想喺大學玩team
做完intern返去都yr3 淨返兩年 仲玩咩

受唔受溝
鐘意哲學既女仔係我女神
擺明溝你啊宜家
狗公都係咁話

大量哲學書推介

我覺得自己應該返唔到轉頭

睇小說多啲
四年去得最多就係圖書館

上完堂就散 完全就係咁嘅情況
其實我都無咩利用價值
所以咪會搞成咁
唉……

this is the fact

why

大學生活多姿多彩
最緊要係肯試同肯聽人講野再自己消化
四年完左
上莊住hall 拍拖乜都玩到盡
Grad job offer 都唔錯
都叫無悔

想share 既就係
入到u
想做就去做，唔好比咁多藉口自己
做錯都叫一個經歷
唔做就永遠原地踏步
某程度你唔係一個大d 既中學生

起碼你都有享受過
但仲有無聯絡？同莊班人

true

I fking know that feel

小弟唔係讀緊大學，不過都有一班一齊食飯但唔會交心嘅。老實講，呢個世界邊有咁多如意嘅事同人。mk啲講句，有啲野係屬於你嘅就係屬於你，冇就係冇架啦

ok 明白了

要主動啲

說話又唔係咁講
唔靚仔都一樣有野玩

發覺原來冇人可以同自己傾得埋，大家成日見到啲莊好close咁，其實都係假象。

同埋由細到大都成日俾人話成熟點點點。自己成日都會想識到d朋友係到日後大個左，3,40歲，都會約出黎個隻，甚至老左都係。而唔係識完個4年add哂fb,ig啊就各散東西個隻，仲要個4年係只係日日大家玩，咩都冇做過。成日會覺相識就係一場緣份，可惜暫時仍做不工。

yes

有
無朋友

唉……咁好可惜
可能將來你組隊呢 參加下本地活動？

岩
想屌女就屌
chur 24就chur 24
去旅行就去
唔好跟人地尾行
諗下自己條路想點先係真係無侮

親眼見證好多所謂「莊」都係一班唔團結／各懷鬼胎既人
自己慶幸有班幾玩得幾林善既莊員
但個陣係完全做唔到野

我新手 尼采有無睇

好羨慕你可以平衡到
勇敢去嘗試

命中注定要孤單

竟然？？？

咩都做
Social media 又做 content writing 又做 e-marketibg 又做 graphic design 又做 片又做

但狗一般嘅糧

好攰

我都想住hall同exchange，但係屋企條件唔允許。
我都想拍拖，勇敢左兩次發覺都只係一廂情願。

Package?

但只係瘋狂畀人排

點解？
人太直

其實維繫一段感情好難，唔可以單向
成熟都係因為經歷太多失敗

真係好攰。

原著無睇過
不過大概你呢個歲數果陣我睇左本講尼采思想既書
虛無主義
其實佢唔算癲
癲d可以睇叔本華

我好好彩搵到份oversea intern 叫離開香港個傷心地

落撚左之後各散東西咁款
完全唔係果回事

好假好得閒無野做咪約下你囉

我有諗過呀 但返工都好攰 之前想join連登某個做運動既team 但好遠所以好難一路返一路玩

有技能
其實呢行應該有好大發展空間
你當草portfolio

一定有小圈子，啱傾嘅就私chat，甚至拖埋。

同我一樣

我都唔多add人，真係相識先會add。見到個個都幾百到千人朋友，又有幾多個真係相識，一半都唔知有冇...就算我知佢係邊個，我都唔多會add,唔多想理人d野。。。

有冇人又係咁？

我發現好多野都係咁
一個菠蘿誤放博物館就有價值

唔係好多時可以做自己

一年見到幾次好好嫁啦

好 記低
今個暑假會清book list

其實唔同人比較 樓主跟本唔會自悲
講到睇穿咁 咪又係羨慕人 成績社交兩豐收既人

asso仔準備升大學yr1
睇黎真係唔好比咁多期望
希望越大失望越大
不過都agger上面幾位ching
唔好比自己後悔就得
想做就做啦
最多咪柒
但當時都係一個令人成長嘅經歷

去邊都好呀

可能誤打誤撞會搵到自己價值掛

竟然係咁

keep住做運動先
然後等

交換book list

要開始試下唔比較了

的確開得po,回覆過嘅，大部分都係羨慕人

無畢業姐

睇fb相梗係close啦
唔係點昆人上莊
大學入面十有七八都係咁
只有極少數四年都玩得埋，甚至grad左都keep到

原來上莊都係咁complicated

好認同

咁我又唔會唔多想理人d野
要勇敢地行出去

人之常情
反正傾果時都唔係話太熟
識到幾個岩傾既算係咁

加油

係你諗得太簡單

嗯, 有D人好樂意同人做朋友, 有D就相反。思想開放嫁外國人唔會介意同亞洲人做朋友, 知心朋友唔需要多, 但要多主動去探索, 有時候, 總要傾下計先知對方岩唔岩做朋友。運氣係上天俾，機會係自己爭取。

正常啊
十幾個人
點都有小圈子
但差在有無d角色走出黎唔比呢個小圈子惡化
如果無 通常莊期未完都收得皮

同樓主一樣

大學五件事一樣都無做

人地玩得好開心，我就日日摺libra 同返工做野

不過諗返下自己唔適合social ，所以都係繼續咁生活算

文學讀唔讀？

少年。。。

讀 有無莎士比亞

啱啱讀完yr1，已經知道u life同我無緣，成年乜活動都冇玩過，人都唔識多個，又入左伏科，gpa3都唔過，好想trans/quit u

咁上莊算唔算一種返緊工嘅感覺？

對不起 我太天真

上莊真係冇可能到最後全部都係交心，分黨分派呢啲基本啦，睇下有冇咁好彩從中揾到交心朋友啦

唔後悔就得
同埋記住入到u 每個人好獨立架

樓主表示回唔切 食緊野

返工有錢收，上莊得啖笑

幾好啊，樓主一呼百應，覆都覆唔切

慢慢食 我餵你
（就黎比人show block user，都係收收皮先

博下識班人囉
返pt又係另一種體驗

但我見自己中同去外國讀書都係同返本地人玩就覺得成件事好無癮

難怪有人上完莊就反面

有 我嗰支係義工莊 大部分人都唔太chur 同埋都幾nice o camp識嘅就得返一兩個會snapchat吓咁

摺拉把摺到習慣
加油

無盡通宵
完ocamp即病
唔會有人工之餘可能仲要自己比錢出黎
有無人分析下點解上莊呢個活動仲咁受歡迎？

其實大部分上完都唔會聯絡

sorry

諗緊自己仲可以去做咩
想考急救 拯溺 考ps ai既證書
好多野想做

係莊都未完就反面
大佬 一年對住同一班人
唔夠團結唔得嫁

睇翻第一頁
樓主 我都係讀埋出年

呢個問題搞緊ocamp 果時都成日問自己
但完左會覺得係值得

我都係讀埋出年

中學有 但個陣只睇左mid summer night's dream同romeo 你應該睇左hamlet啦
介紹但丁嘅神曲俾你

我都好摺
但trans唔係要gpa高咩？

我都好似係intern post見過你
我都就黎yr 3 但無上莊無住hall 總之係摺友一名
不過我摺得黎又覺得自己u life都ok...始終我都唔係一個外向嘅人
其實我係大學真係無好熟嘅朋友 傾黎傾去都係學業上嘅野

無架
yr1太得閒又唔急住我翻pt咪搵野做下
咁決定左又無後悔既

後悔就係揀左留係香港讀

一樣下年YR 4 一樣咁頹過左3 年
大概呢個就係過客既宿命

拿拿林等grad 再上路

你依家讀緊master or second degree?

我呢啲學渣，從來冇人問我野

出黎條路都係咁

咁就一世...

我唔算好落力
不過見證到有位莊員搞ocamp前後既成長
抗壓力 / 組織能力 全部大大提昇

不要再說了屌

點改變睇你自己喇

唔好再講喇
最少都俾我FF 之後既人生會有D 突破

定位要正確

same
但無勇氣quit u..唯有捱埋呢3年佢

大家一齊努力

係，所以我都係收皮算

你真係

多謝 我會好好j下~

其實係唔係呢類人就係毒，定本來毒就會係呢類人？

我想問下你地sem break點過

pt

急救有用 自救救人

學下野 揾下有咩學
跑步
上 lihkg

(等開SEM)

表面團結

一齊加油

廢青中
悶到嘔
搵緊intern

返工

返工

同返工

得閒約下friend子出黎

或者周圍行下咁

睇黎我搵工搵到俾人認得
搵到工未呀你？
同你一樣

You are not a 窿

grad左反而覺得可能仲好啲

人以群分

其實我以前中學好多野玩 周圍social
係升左大學覺得依啲野已經無晒必要
淨係想自己平平淡淡咁過
樓主你咩u btw

仲揾緊工
我都係間唔中約下朋友
再唔係自學下日文同埋影下相

加油，唔好quit，否則後悔

我都唔想咁架

真心唔好quit，唔好比人睇小

從來都不是

Year one嘅我係呢個post見到自己嘅未來

都係果句，睇樣架姐

做個平凡人總是好的
非三大

希望你唔會咁

升yr2 個人性格摺摺地 係識到堆fd嘅 但約得出黎玩既得兩個 又無搵工 搞到一個星期有五日都係屋企

我都覺得做平凡人好幸福
但有時好似現實好多野煩

無錯
靚仔靚女去到邊都受歡迎

咁有無咩其他想做嘅事？

I know that feel bro.
我去左英國四年 都係咁頹
無去Ocamp 埋唔到堆 所以最後摺埋唔識人
grad左都無一個真心friend
同無拍過拖真係有啲sad
但我而加有一個好好嘅女朋友
所以有啲野真係話唔埋
過去嘅就算喇

你而家先知咩

我宜家番工有兩日係屋企都頂唔順
與世隔絕既感覺好難受

唯有希望橋到船頭自然直

因為我都成日有留意個揾工post
未啊不過聽日同後日都有interview 叫做有番小小希望
其實某程度上我覺得自己無好熟嘅朋友係因為自己性格問題 我係好少將自己d野話比人知 好少係會同人講心事 反而係人地講佢d心事比我知

福禍相倚

其實更多人只係為做大學n件事而做 你見個d人又reu又盛好似好精彩咁,其實咪又係得個樣
一個人根本無可能將自己既精神投放係咁多人身上 樓主唔好覺得呢d人有咩好羨慕

而家先揾intern 揾到架咩
唔係好早已經請晒喇咩

pt 通常邊度揾同做咩

出去參加下義工

多數都係飲飲食食 你呢？

其實我好中意我ex
依排個人有啲lost
係咁逼自己去搵intern要盡力要搵野做
要做個更加出色既人要為自己多啲
但其實 我都係唔開心 因為我好掛住ex

日日都等緊call
你interview加油呀
唔係好多人都適合分享

遲d應該會
係連登無意中搵到個社工

除左義工之外 其實好想學攝影

邊度有得義工做

我都覺 所以我有時會走落樓下行幾轉再上翻屋企 但我又無咩工想做

唔應該隨波逐流
但搵一個適合自己的位置 好難

絲打我都係日日摺係屋企做廢青 覺得自己嘅人生好垃圾 人地大學生活多姿多彩 點解自己會咁... 日日對住四面牆真係好頹....

同路人啊
如果唔係分左手唔會見到我係依個post鳩up

先前報架啦
pt都係上網搵

Can't agree more

其實真係好羨慕啲人有個愛自己嘅人做避風港。其實唔開心都係想人靜靜陪下自己或者攬下自己。

我都喜歡食野
睇下書咁

lm

肥妹仔

所以唔可以俾人知自己gpa幾多

唔好格硬迫自己放低
咁樣只會更加放唔低
有新嘅目標係好事
你要的是時間

其實只要自己計劃好要做啲咩
唔一定係上莊exchange個啲
有得好好享受做自己鐘意做既野就夠
要做野grad完成世慢慢你做啦

因為唔多姿多彩既你見唔到姐
接納自己平凡都好緊要

我仲要係讀MkU 身邊好多人又yo又上莊玩咁 我就日日對住電腦

我都想 影靚景

社會服務團？

但係下一個問題就係
本身無攝影圈子
如果去學 又識唔到人既話
自己去毒影好on 9

大學識朋友就喺咁，好多假象，一齊玩只係為左上堂有個照應／part project
其實識到一、兩個真心朋友已經好好彩好足夠

same feeling 有d野根本沒得強求 都要習慣有等於沒既感覺 埋堆假笑真係唔岩自己 岩傾一個都沒 自己一個人 有時真係會孤獨 沒朋友又沒女朋友 日日反intern 成個暑假就好似重重覆覆 返工食飯放工 禁陣手機 食飯 訓覺 第二日

該減肥了

原來是我錯了

I know that feel

無計劃會好迷惘

巴打起碼有intern麻醉自己

我ex係中學開始拍
但因為佢放棄左好多大學本身諗住做既野
然後我個世界好似咩都無晒咁

所以就要主動識人了

我都係 次次收到電話都會諗緊會唔會係打黎約interview 但一聽發覺係廣告電話會突然間好失落
你都加油啊 我發覺自己in得多已經唔再驚見工
我以前都係樂意同人傾心事個d人 但大左之後會慢慢將自己d野收得好埋 唔係好想比人知我依家過成點

事情就是這樣

只好順其自然

做intern可能只係我用黎逃避既野
以為自己做個出色啲既人 搵到好intern 將來有好grad offer 就可以填補我既空虛&sad
但其實我知 唔係

我成個year1就係咁樣過

我已經受夠MB beauty
面試經驗是累積的 會愈來愈好

屌 我都試過
不過我好彩就係我apply左幾間intern 有一間已請

我有同一個朋友討論依個問題
有時覺得自己對朋友既定義太高
好多時做唔到深交就連基本聯絡都會放棄埋
永遠都唔主動, 等人主動, 但上到大學/出左社會就發現咁樣係唔work

year 2會好的

(離題, 我已經受夠美容雞

朋友都有分好多類

Same here 好彩嘅係同男朋友關係仲好好 但自己嘅大學生活同未入大學之前所諗嘅好大差別

想問其實MB beauty係咩
呃人?

hibye好多
識唔到真心朋友

樓主唔洗灰心呀，大把人同你有相同經歷

我都係

係大學一直得自己一個
由最初怕自己一個人食飯 變到唔怕了
根本冇人識自己

你個名
但你必須要接受大學 工作環境會改變一個人
仲有你自己既價值觀 追求既都會變
兩個人會越來越走遠
希望你地唔好發生啲咁既事

幾時先有人願意愛我啊特大

真係好寂寞

sor

岩 唔好太依賴任何人... 大家都明呢個道理
不過珍惜宜家呢段時間啦

u都quit埋
雖然係其中一個原因
但每次上堂見啲人嘻嘻哈哈又一堂
自己一個上堂 食飯
都真係幾頹
上完堂就翻宿摺
無限loop左成年
都唔知點識人了
我諗外表真係一個問題
我成日俾人話望落好cool
無乜人會主動同我傾計

但我收親個d電話都係問我借唔借錢
btw其實大家係會點睇無人工嘅intern?
我之前諗過搵唔到工嘅時候做呢d intern但一諗到做咁多野一蚊都無真係會好頹

中學都有班好熟既朋友

上到大學就無上莊
住hall就摺 因為hall d 活動玩到好夜

我覺得可以上堂識下朋友

大學身邊最熟既朋友都係上坦堂識

反而覺得玩ocamp 上莊 識人只係流於表面

但上堂1 on 1 咁去識一個人
你會可以慢慢發展到密友
但呢個技巧幾難 有時要大家夾先得

反而上莊夾硬將一班人擠埋一齊
我會好唔自然

依家淨係想做一個好啲既人 為自己著想下
同埋要接受自己一個都可以好好

讀書又廢..又唔識social..完全唔知自己當初點解會碌到入去
覺得同呢間u完全格格不入
可能係我根本唔適合做大學生

我

我係太懶太宅，嗰啲咩上莊呀subcom呀⋯⋯一聽就覺得會好攰，唔想玩。

樓主唔一定要跟隨一般人對大學生活嘅stereotype，邊個話讀大學一定要玩ocamp上莊出pool架？最緊要自己過得舒服

聽親都覺得好失望

以前會好執著好多野

會覺得做人要真 唔虛偽

同埋覺得有一班frd好緊要

但當做左野之後

好多野都睇化左

比如以前覺得老豆老母做人虛偽

而家覺得佢地都身不由己 好多野 有好多面 而家睇開d

人際關係上

做到朋友就做 做唔到算

唔強求 隨緣 唔會太唔開心

sell美容療程

得體d 咪話cool
其實係唔忍心串你樣衰又柒姐😂😂😂😂

如果分手係一堂課
我覺得佢值20 credits 唔好浪費佢

盲點

嘗試下識人

無人理我

quit左做咩

睇下寫落cv點

唔係架

我識人個樣幾好

但真係好cool 笑都唔笑下

都無咩朋友

雖然d女仔會話佢好型

上堂識都難

year4 都唔識諗 垃圾

我有諗過睇下tran去外國
不過睇睇下好似無可能

但我怕自己會後悔

大學生活其實半個社會縮影
有錢靚仔，朋友唔缺。多姿多采
柒頭貧窮，冇u life 冇social 冇人理

搞搞下就好似宜家咁冇人應我，其實我係咪真係好有問題。真心求教。

我覺得已經值240cred
4年大學既credit

其實我依家諗法都同你好似
之前yr 1諗過迫自己social d但最後都係覺得做返自己舒服d
我依家會覺得有intern,gpa過3,搵番自己嘅興趣,同朋友保持聯絡就已經會好滿足

環境迫人改變
而家社會大學都難讀
多謝你

幾同意你最後
我初初上莊都係自己一個鼓起勇氣去
跟住原來佢地全部都係識
我花左好多時間先融入到

上堂識friend個模式同中學幾似
大家坐埋一齊上堂 如果有多幾堂係一齊上 本身岩channel 好快會混熟

hi

點先叫識諗？

其實唔係一件唔好既事

睇野多面左

明白人生有好多野強求唔到

都係一種成長

中學生應否談戀愛？
yes, 因為分手等於讀完大學

成個大學生活就係咁
冇咩frd 最多都剩係一齊做assignment 同 project
熟啲嘅咪會揀唔中搵下大家
sem break 都冇搵過朋友

呢個難啲，但係加油

yes 我覺得令我成長左唔少

我只係覺得有一種無能為力嘅感覺

一樣
sem break大學啲人無消息

都係架

的確charm 係好吸引人

但其實諗深一層果d所謂朋友 真係唔要都罷啦

頹住啱啱grad左

仲記得YR2 個陣我都係咁樣厄自己

根本係性格同選擇既問題
大把人樣衰都可以YO到好多FD,YO到女,起碼唔會自己1個上堂,食飯
其實大學搵下飯友,上堂友,HI BYE FD真係唔難
SEM BREAK會一齊出黎既朋友先難

其實係之前有個朋友話可以介紹份無人工嘅intern比我所以我開始認真諗下呢方面嘅野 我諗如果d工全部in衰曬我先會諗下無人工嘅intern

唔係唔想搵人
但係好似冇咩目的咁r 水吹

我自己 yr1 都好摺好頹

但yr2 好左好多

開始同d同學熟左

信我 唔一定會差d的

hello

呢d 多數冇人理
朋友雙向
唔係你yo 就得
放sem break wfc 你😂😂😂

希望我唔洗上呢一堂 但上到大學真係同男朋友嘅關係差左啲 成日都會為左小事而嘈 但自己決定左為左佢放棄大學某啲生活就唯有繼續行落去 努力唔去同其他人比較大學生活 他日不幸分手都冇得怪人因為條路係我自己揀 希望最後唔會冇大學生活得嚟仲要冇埋男朋友

我住hall
有玩oday
初頭啲同啲人都玩得幾埋
但之後覺得唔太夾就自己收皮

幾多女仔話我幾靚
我有笑但我男友成日話我笑得假
但我真心笑 又可以點

多謝大家嘅回覆
我全部都有睇
中間可能有啲miss咗無回
你地俾咗我好多意見同鼓勵
我覺得我可能要一啲時間
重新去諗自己到底想要啲咩
然後盡力去爭取
剩返嘅留言未必覆啦
多謝你哋

棄左個念頭好耐

me
但無 唯有接受 同埋唔好再後悔就夠
有好多野都控制唔到 包括另一半愛唔愛自己

祝福你地

如果有兩份Intern俾大家揀 大家會點揀 幫下小弟
一份係12k廢工冇野學 7hr.day
另一份係7k 9hr/day 有dd野學但做野都幾chur

唔知點揀好

做咩講bye bye咁既款？唔好走啦掛住你

笑下咪算囉

朋友好少 下年咪又係日日自己上堂食飯跟住返歸摺

自己食飯上堂果D,而個係你既選擇,你睇得開就唔好呻
睇唔開就試下去埋下堆搵下飯友唔係想像中咁難
BTW前提係你個人講野正正常常唔好太ON9

樓主
你我都 year 4了

咁我應該得一兩個FD
因為SEM BREAK真係大家互相WFC大家

不過有班中學老死

香港個文化真係好痴線
個個收埋收埋思想又封閉
好少fd 搭fd 嘅活動，都好少真係social 同有機會識人嘅活動
最多一年都係幾次大型活動 (ocamp, 上莊, 住hall)

再加上d 人唔係好受pick up
同女仔吹下水正常社交又俾人當係厹

係外國人地一個星期出去玩至少一次
次次都有人好落意帶fd 來識人, 好多都唔介意仲好快玩熟
講野比較直接又冇咁多野介意
去完exchange返來就好似落地獄咁
都唔知香港人究竟諗緊咩

我淨係玩過ocamp 冇住hall,
d "friend" 都已經冇乜聯繫...
係香港真係諗唔到有咩方法識人...
來緊都就grad... 好絕望

Final year 無上過莊 無住過hall 無去過exchange
So what?
唔好活係人地把尺下

我果時上完堂
交完lab就番屋企
成班人好似機械人上堂
聲都唔多出 食飯話題不外乎pj,test

番大學最緊要玩下d學會
跟多dmk仔岩 識多d囡
唔好死讀書 無撚用

有冇諗過自己真係一隻狗公😂😂😂😂

念過玩下d學會
但係一念到我係因為興趣所以JOIN
而入面既人可能唔係因為興趣所以係度

就覺得自己好真心膠
成個傻仔咁

最後半個都無JOIN

外國識人真係唔洗透過咩ocamp 上莊

直接yo條友都可以做fd

Fd搭fd 又得

不過係香港唔會咁做

直接yo 人：好少理你 當你痴線

Fd搭fd ：本身就係小圈子識人

同路人做個朋友

我同你差唔多
不過一早由呀哥講比我地大學生活既真相
所以無乜所謂

係外國讀表示慘過食屎

好應啊
有玩ocamp又點？識戈d大部份都係hi bye fd
有上莊又點？咪又係有小圈子 屌 當初懶熱血咁以為大家都可以做好朋友 最後自己付出左 但人地根本無當過你係朋友 有事就鍾無艷
因為屋企出事 想多d時間陪屋企人 就唔住hall 點知發現無hall住完全就夾唔到時間同人相處 成日睇住時間趕尾班車返屋企 其他人就返宿繼續自己就無份
到最後真心朋友一個都識唔到 屋企人又鬧我成日遲返屋企 兩邊都做唔好
到成績 無心機讀書 gpa爛到一個點 唔知點同屋企人交代 咁低更加無可能有exchange internship機會 我發覺自己一無是處 好懷疑自己究竟適唔適合讀大學 有段時間真係好想就咁死左佢算 不過一諗返屋企人就打消呢個念頭 我好似連死都無資格咁

u既朋友兩隻手數得切
有住hall不過毒撚住 純粹為方便上堂同獨立生活唔駛比家人煩
叫做有玩ocamp

準備third hon grad
表示認真讀果個sem仲低gpa過hea讀果個sem
好撚大無力感 已放棄
不過叫做有intern（普通offer）
唯一開心既係d時間好撚free

你試下係到搞meet up丫
睇下有幾多人眼紅話你5p 厹...
香港人真係痴痴地線
所以個個都話人愈大愈冇朋友就係咁解

住hall social 少少頂一兩杯酒同佢地落club 包你happy
落club真係一個好釋放嘅活動，有咩負/正能量，落club 都會幫你清走哂佢
已經唔係講緊食女

當年retake一年 努力為咗入u
依加就讀到想quit
讀到好頹冇動力 又冇朋友 覺得好冇得着

見其他人一放假就無數咁多個reu
但自己又無咩frd 完全無人約

I know that feel
試過向幾個自己覺得信得過既u friends交托真心
但最尾冇好下場

不要再說了

大學 同出黎做野真係永遠都要記緊不要真心同認真

認真輸一世

唉 雖然小弟仲未係大學生
but i know that feel bro
初初入asso果時都係諗住單拖讀完2年算
點知又好彩識到班兄弟 一齊出生入死
一諗到遲下要單拖2年 一定會做做下野 尤其group project實會諗番起成班兄弟
不過當初個個話asso冇朋友
所以果時都冇諗過識到班fd

希望呢兩年都會咁好彩la

唉 知己唔洗多 一個又如何

只怕一個都冇....

希望可以識到一兩個岩傾既fd

冇
係英國試過俾鬼妹pick up又試過pick up 鬼妹
跟本聊女仔傾計係正常不過嘅事
係香港人好似大鄉里咁
覺得人地係厹

我諗我頹過樓主好多
遲入學 冇得join ocamp
讀咗一科自己唔鐘意嘅科, 日日走堂
走到 好多同學其實都唔識
性格毒, 冇拖拍, 日日都喺屋企鳩hea唔返學
Part time都冇做
早排有個廿五 因為日日返工放工好悶
我彷彿看到自己

如果唔計班同學，大學好空白。大學那消失的四年…

無計...唯有自己搵d覺得做左會開心既野
好似我呢d毒撚就 鐘意睇書睇動畫漫畫
打機 睇下有咩新game想玩
將自己從現實中抽離（逃避現實）

我浪費左4年
重頭黎過 我都唔知點先唔浪費

戴番頭盔先 我知逃避唔係好方法 但至少可以比自己放鬆下 同埋逃避一陣好la 之後就繼續努力la

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

又係冇ocamp 冇hall 冇莊
大學識埋叫得上朋友既十隻手指數哂
搵中同頹下hea下咁過

LM
Best Friend今年Grad
下年都唔知點算

其實大學點過全部都係選擇與取捨
多數人做既選擇都係跟番自己既本性
拎識朋友作為例子
如果你係一個唔social既人
好難係某d situation 作出一d會令你擴闊社交圈子既決定
例如有人叫你去gathering 而你因為怕social所以唔去 去擴闊圈子既第一步已經stop左

真絲

同你好似
5年入面冇咩人識到
幻想大學生活全部落空
入黎5年
日日都好辛苦

我都過得好頹 唔想逼自己同人social所以寧願自摺 真心朋友都係得中學同學最好

Same here
日日上堂落堂返屋企訓教

有時做番自己真係輕鬆好多...

屌
當年有焦慮症
唔敢上莊住hall
搞搞下無心機讀書 成績又廢
一世都唔會忘記個幾年

咁而家呢!?

好似成日都見到你
無記錯你都係有情緒病

有
覺得d人好假
好彩既人都識到個真既朋友

樓主咩u

連中學同學都一樣變緊質

但其實可能係自己無與時並進，仲懷緬緊/停留係中學時期鳩下鳩下又一日既時光

係咩

想回到過去

係英國讀 日日淨係打機上網訓教 堂都唔上 得閒自己出town/london買下野 或者去睇波 好頹但又唔覺好悶 可能已經慣左自己一個人

係英國同人social要用英文對答 個腦好辛苦 一開始都會試下同d hall mate熟 但跟住發覺同佢都講野個講好攰 然後就開始自己一個

大學五件事做就做齊左 但到頭來原來自己乜都無做過咁 好唔實在
得番一年好想努力讀書

有冇搵返係香港d fd打下機吹下水？會冇咁悶好多 同埋太耐唔同人講野驚返到香港會唔識溝通

4個月假，又唔想做part-time，又冇上莊，又冇住hall，識唔到熟嘅朋友，而家每日都唔知做咩好，浪費緊人生

返下工啦

我唔識點同陌生人吹水 根本識唔到朋友，每日返大學都獨單一個，過得好辛苦

大學五件事做左四樣
。
。
。
就係差拍拖

始終中同最好

巴打畢左業？

由未入u之前好有憧憬
都入左u發現四圍都係圍威喂
自己埋唔到堆
無上莊有住摺hall
見到識嘅人會扮唔識唔say hi
覺得成日要social 好攰
好彩嘅係識到兩個知心好友
曾經我都有懷疑過自己覺得自己好無用要過個咁柒嘅ulife 點解同人地講嘅咁唔同
有個人同我講 每個人入u都可以做自己想做嘅野姐 有啲人想上莊咪上囉 唔代表要跟住人地行
好坦白講我兩個朋友成日gut我 乜你仲讀緊呢間架咩 我以為你唔讀書啦喎
但我依然覺得幾開心
雖然有時諗起畢業個時無朋友同自己影 但兩老開心就算啦
呢班所謂同學又唔係對一世

同意樓主
自己又唔打機同啲mjm都冇話題
最後一年仲有二個sem 淨低2科core要分組
希望啲mjm肯同我一組做project
利申:唔係free rider 但冇fd就係冇fd

9月就year3 生活模式同樓主一模一樣

我也是 唉

加油呀
我都無咩長期目標 但set啲短期想做嘅嘢可能會開心啲

我算係咩？
陪葬品

上莊叫有個目標俾自己 ulife充實啲 有啲野都學到既
個人性格都有少少轉變 會外向啲 鐘意同人Social啲

如果唔上莊 唔exchange咩都唔做 我諗我只會日日係屋企野打機
讀4年書 我得到既係gpa 同埋堆完sem就遺忘既知識 俾我簡多次我都會上莊/做啲長時間既活動

最重要俾個目標自己
你目標都可以係年年爆4拎船
亦可以係part time +讀書
在我而言 唔等錢洗既 就做啲大學時期先做到既野啦 係學習既一種。

利申 有上莊 有exchange

留個名
讀大學hall又未住過拖又未拍過
又唔想上莊
戇戇鳩鳩咁讀左幾年書
fd又係得個三四個
好快就畢業

唔知係咪題外話 不過其實好多時候 好多人只會放自己精采燦爛既一面上fb ig 個 d share 俾人睇
所以你係fb ig 睇人開心唔代表佢真係開心
有個中學同學 friend 底既 又上莊又識到朋友睇fb ig 會以為佢大學生活好充實
其實佢日日同緊我地呢班中學同學講緊佢唔開心 邊個邊個唔理佢又或者上莊好chur 莊友點點點
其實講到尾都只係你係唔係個種人
我個中學同學就為左要做齊大學五件事去做個堆野
但其實如果你唔係個種人就算你做齊個堆野都係會唔開心
如果你係個種人 你一開始都已經做哂個堆野 (撇除無錢住hall 個類）
所以我自己角度係覺得無得恨都唔洗恨
利申： 頹廢摺毒， 曾經都羨慕過 d 人 最後發現只不過係自己對大學期望太高 同埋 事實真係好少人會放唔好既野上ig fb
所以又唔洗諗到咁灰 不過如果有 d 野真係覺得未做既就去馬啦 無乜時間剩

yr 1已經想摺埋自己係間房
唔想有社交生活

有
但自己覺得無咩問題

巴打 人生已被你看透
剩餘就努力咁行埋落去啦 祝你搵到真心知己同另一半

自己就上莊 上到而家先覺得讀書重要啲 特別我個間出名爛gpa 好想quit莊專心讀書

冇上莊 冇exchange
intern都搵唔到.....

好在 當年ocamp識落幾個frd
算係有真心朋友

不過都係好頹
話咁快 下年就yr4

共勉之

直頭係我心聲 唔正評唔得
好唔鐘意返學，上到黎覺得自己交際能力好差，明明中學/返工嗰陣就好易識到朋友傾到偈過得好開心，但學校啲人完全融入唔到，入課室最多會hi你一聲，放學就各自走，日日就係返學等放學
完全唔明啲同學點解佢地又可以fd到返學返到好熱血咁又grad trip又一齊著suit present瘋狂影相好似好enjoy學校生活

讀得唔開心，一個sem都嫌多
捱得好辛苦。。。

但我鐘意咁既生活
叫我好似啲人咁搞關係 我仲辛苦

頹住過四年，頹到畢業
叫做去左個exchange玩得幾開心咁
Gpa 冇過過3

以為咁已經好頹？
事實上，畢業變失業仲頹

一樣情況
今年year 1 入黎仲適應唔到中學同大學嘅分別
識d 朋友都係普通fd ,話題離唔開academic ,好表面
其實我都唔係想識好多人，幾個真心朋友就夠
但奈何真係搵唔到channel 去識人
ulife 係私補 走堂 intern
不過我明顯覺得我呢d 毒撚格嘅人如果唔係讀呢間u 嘅話會識到好多fd
讀其他u d人因為一年都有得住半年hall, 至少都識同層嘅人，rm ,打下mj 咁，但偏偏我揀左呢間u 遇到呢d 仆街hall culture, 連hall 都冇得你住
都係認命la
希望半個月做intern 識到人

有 想唔想做個fd

咪又係上堂返part time 咁囉
試過玩soc之後都冇去，因為自己性格根本唔合群，又唔想花心機喺啲hi bye fd 度

讀完asso入year3可以點識人

心聲，我冇野補充

曾經year1一入黎既時候衝擊好大
都係適應唔到 覺得好辛苦
都有諗過quit u
但係我覺得始終上到去人都係要social下識多d人
個心態係覺得 第時出到呢個社會都係要咁
而家咪當習慣下囉
到最後係push自己走出個comfort zone
試多d唔同既新事物 對自己都唔會係一件壞事
最起碼你認清自己既底線可以去到邊

yr1完全唔知做緊咩
yr2係我最開心果年
yr3 4 回歸毒撚

Life begins at the end of comfort zone.
大學就係有呢個比你去跌去闖嘅機會
D連登仔成日笑人上莊點點點
但呢個的確係一個途徑認識自己
試多D野擴闊眼界
黎緊九月第四年
試左好多野都學左好多

例牌嘅咪上莊住hall玩soc
冇話包識到真心朋友
但始終多個平台去接觸新嘅人
再唔係學校本身好多唔同exchange/leadership program
膽粗粗一個去報都識到人

想快D讀完
無奈屋企冇錢又讀緊專科
同同學冇咩兩句又讀得差
冇咩人想理 (但出面都有D FD同算係較smart個D, 好大反差)
但為左考試過關都要懶係social

最近仲知道可能要DEFER 真係想死

大學走堂當放假

拎source

根據經驗其實無咩用

問完人攞咪唔使再理佢哋

就係唔想做多餘既social
只係想識班人做project
有班固定既隊友連上堂r fd都省返
上莊覺得好無謂
住hall又無錢

只係想快快手手平平淡淡碌過
準時畢業

其實上到大學之不過係令毒撚依舊 外向既人依然外向
其實上莊學生會住hall咩柒好撚白痴 爛gpa後其實冇咩得著 所謂必做既事係大學生得到自由後向自己同朋友吹噓既本錢 中二病得很

利申 返工clubing酒吧咩都齊 唔洗屈我係死毒撚

一直好葡萄CU 有MJ 學會可以組隊日日打MJ

咁開學個時撞下手神
睇下分唔分到好組員

雖然係咁講
但都諗緊好唔好去ocamp識下人先

上堂直接同老師講無組

玩soc 只會識到其他科既人
同科其實有好多未必去ocamp
例如電腦同工程點d

特別係我地呢d non ju 升上去
最好就係搵返其他non ju仔一齊組隊
不過我想人地未必想

講到尾，唔開心主要都係因為無錢

試諗下如果有錢少少嘅，食飯加大唔使諗，放心住hell，放假可以搵朋友/自己去旅行，即使酒肉但都叫有朋友，唔使用時間同𡃁仔補習，專心讀書/玩，溝女又易好多

如果個人毒 去OCAMP痛苦幾日
但最少有機會識到gpmate 最少叫熟口熟面
唔係既話分分鐘gpmate都搵唔到

利申: 小毒 比較熟既都係同組同學 會一齊睇戲同做GP project

有錢有朋友
日日試新野多見聞都大把人想同你做FD
女更加唔駛講

冇參加任何soc
冇hall住
Senior entry
一黎就要chur hon pro

幸好有真心朋友

有得加大?

老麥有

真毒有錢都係真毒

有錢仲食老麥

你唔識食

老麥加大幾多錢
未試過加大

真毒無落過老麥？

Btw好似加咗價，我都唔知現價幾多

我係識到個交心朋友，不過佢係無條件咁信任我，乜都肯同我講唔會收收埋埋，我亦都好珍惜佢

中學仲有食
但係淨係食1個豬柳強+同學食剩薯條

聽落好慘

唔係因為無錢
只係薯條例牌食唔晒無謂叫餐

其實毒撚有錢都係毒撚
只係包裝好少少
就算人地埋黎都只係貪你既好處

毒撚唔會表現出自己有錢

讀書辛苦呢個真
但係識個女朋友應該未去到好難嘅位掛

見身邊朋友唔番工但一年幾次旅行 我就係咁番兼職，當儲到錢想搵朋友一齊去，佢地就無錢。

不過有樣野安慰自己：除左學貸水電煤屋企錢，其他我洗我自己錢，買野都買到心安理得，減少對兩老依賴

冇朋友有咩問題？不知幾享受
唔洗同啲酒肉朋友應酬，曬我時間
真心朋友幾個都夠
到而家都keep到同小學同學聯絡

多朋友唔一定好，早排先比條新識朋友抄尻我idea
仲要告唔撚到佢

樓主個名好靚

個post好慘

絲打有無男朋友

咁撚在意大學呢幾年做乜鳩
做人淨係得讀大學呢幾年咩
放眼將來，得閒充實增值自己好過思考大學生活呢啲無謂嘢啦，你自己真係過緊嘅生活先係最重要

有堆玩得埋既frd 但講既野唔算交心 多數講班啲八卦

今年上莊玩soc玩team全部都有做 唔計識朋友 我自己覺得真系學到好多野 好多上堂真系學唔到嘅野 我初初入大學就已經有玩劇社 玩左幾套production 系開心嘅又學到野又有成功感 但識朋友真系唔容易 但上莊又chur又攰又晒時間 莊員已經全部冇聯絡 但反而劇社嗰班人仲有約出黎 其實最緊要做自己有興趣嘅野你就會自然識到班有計傾嘅朋友

開post

揀咗讀書返工呢條路
就預咗放棄好多野

哇屌中晒，讀左4年大學，大學一個真心朋友都冇，平時上堂都係一丁友，最熟就係班中學朋友

咁GRAD 左之後點
咁就一世架喇喎

自己入左u好想試好多野 但男朋友全部都唔比 好抑壓 大學生活仲毒過中學好撚多

唉

朝早同老豆飲茶
中午周圍行鳩hea或者影下相咁
夜晚喺屋企打機

make some new friends

同路人揮手
[size=4]你，最近還好嗎/size=4]

知道自己無可能first hon
Second hon 個range又大
咁就諗下自己點去用呢幾年

自己個degree 同就業又冇乜關連
根本冇動力去死鋤爛鋤
咁點解唔去玩下令自己開心下
尤其係大學生小小本錢去癲下
青春返唔到轉頭

當然都識人住hall拍拖搞Ocamp 都gpa4 dean list

最終問下自己
究竟點先拎到個平衡

錢係提供機會俾你試唔同既野
返PT時間-->旅遊, 交流團, 興趣(音樂, 打波)
話題咁多可以有幾毒
當然你話毒到完全冇興趣就另計

毒到完全冇興趣

我識d有錢毒撚都係好撚毒
毒既係性格 唔係用錢可以買到性格

咁毒係自己選擇 就冇所謂啦
我有中同外國讀書
唔落club 唔去party
但人地搵佢講野可以好健談
好過有D人唔想毒但形勢所逼做毒撚

每個人都有自己享受既模式
就算比你做齊五件事你都未必會享受
人大左就會知可以獨處既時間幾珍貴
只係做左試過就無遺憾咁
唔想自己後悔就final year盡量試多少少

學下點enjoy自己一個人嘅生活

關選擇咩事
為咗人地做自己本身唔鍾意嘅野
同自己性格唔啱嘅
落club party 又唔係真係熟
唔係個個人都鍾意同咁多生寶人一齊
三五知己唱k 碌下拎仲好啦

就算有興趣班都好
都冇野guarantee 一定熟到
好多時經驗所得都係唔係深交到
況且上得呢啲班都係為自己 self fulfilment
重點唔係去social

坦白講呢啲野根本冇得揀
自己與生俱來嘅喜好取態
同埋內外向份人
都冇得揀...
呢啲都係個人嘅命
人地都唔想㗎

為咗人地去做啲唔想做嘅野
咁不如就算摺都為自己打算下
享受自己人生仲好啦

命裏有時終需有
命裏冇時昔強求

有時識人太多, 咪又係利用人
深交咪又係幾個,
識咁多同人感情又冇咁珍惜
冇個真正係長久
搞到分身不假..又為乜呢..

香港人就係咁
你唔去club social
同主流唔同..
識唔到多啲人, 搵著數就話你封閉
係到指指點點..真係唔知醜啲人

但呢啲人嘅性格, 興趣係咁
冇得講嗰喎
都係天生同自小成長經歷得出嚟

心諗關你撚事咩

興趣係音樂都可以非主流
我識人係完全唔聽流行樂
係聽古典純音樂多
同主流係脫節

呢啲真係交得過
有時唔知點解有人會咁信你
咁肯同你打開個心同你傾

食野定傾計㗎
夾唔到時間你估人奉旨要同你做飯友㗎

食飯咪又係傾學校嘢

pish

毒同交際技巧兩樣野黎
毒但識同人溝通咪有選擇 唔識溝通咪無
前者其實更加易識真心朋友

其實你同我諗法幾似
大學風氣咪係咁 個個爭住出POOL玩soc
話不投機半句多
有時間真係寧願搵出面D FD玩

一定要圍威喂先唔係頹?

睇你肯唔肯試新野姐
有朋友以前只鍾意粵劇舊曲 唱親K都SOLO呢D歌
但佢都會發掘下唔同興趣
咪有多D話題傾下

有時做自己都未嘗唔係件好事丫

其實一大班人為威喂會唔會真係令自己既人脈闊左好多，對將來返工有幫助

有呱
但係我覺得靠人脈換番黎既野唔實在
有得簡寧願食自己

係外國表示摺到仆街

成班有拖拍仲話自己頹算點

係有心為前途鋪路就唔駛為威喂啦
參加D學校資助既活動好過啦
現實係一大班人上埋D無謂莊係度博盡無悔

博盡無悔

我地係藍驚城~~~

毒毒揮手